深圳倡建鐵路 前海連接洪水橋

1/1 ■《粵港澳大灣區發展規劃綱要》明確表明，將在前海設立口岸。

（星島日報報道）大灣區綱要上周公布，當中明確表明為支持深圳前海建設為國際化城市新中心，將在當地設立口岸。雖然綱要沒具體說明連接方式，但據了解，深圳方面建議興建另一條跨境鐵路，將前海與位於本港新界西北的洪水橋連接起來；這構想與前規劃署署長凌嘉勤早前向港府提出的構想不謀而合，亦與運房局於一四年提出研究一條連接香港及前海的跨境快速軌道的構想類似。前海管理局香港事務首席聯絡官表示，認同有需要於前海設立口岸，便利港人往來。

根據上周一公布的《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，深圳前海將成為深港現代服務業合作區，除了提供空間予港人創業，未來國際金融機構、銀行等都可設立及經營分支機構，料由香港以至海外前往該區的交通需求將有顯著增加。綱要並提出，支持在前海設立口岸，並研究加強與香港基礎設施高效聯通，但就沒有說明交通模式。據了解，深圳方面提出興建另一條跨境鐵路連接前海及洪水橋，除可通往香港巿中心外，更可透過香港交通網絡接駁赤鱲角機場以至港珠澳大橋，藉此與廣東西部在交通上連成一個圓圈。

曾任規劃署署長的理大社會創新設計院總監凌嘉勤，近期便曾向港府提交意見書，促請當局提升洪水橋新發展區的發展定位，至「新界北核心商業區」（CBDN）的層面。他同時提出，在未來洪水橋市中心增設的港鐵站，由於其站前廣場地底早已預留足夠空間，故建議多建一個轉乘鐵路站，並倡議港深兩地適時進行聯合研究，探討以跨境鐵路連接洪水橋至一水之隔的前海。

凌嘉勤接受本報查詢時表示，早前提出建議後，已再於一些論壇分享自己的看法，相信本港與內地當局已清楚了解自己的概念。他指出，香港在新界北部的新市鎮發展計畫將會帶來大量居住人口增長，本港應用盡方法令就業機會在新界北部也能同步增長，把洪水橋新發展區提升為新界北部的商貿核心區，與前海建立直接的交通連繫及新的過境口岸，必然有利於在新界北部未來的發展。

他強調，利用鐵路將前海及洪水橋接駁起來，並不一定加重現有西鐵線的負荷量，因洪水橋新發展區未來可同時提供大量就業機會，改善香港的職住空間平衡，減少市民前往市區上班的需要。

前特首曾蔭權於○七年的《施政報告》中提出十大基建時，亦曾提出建造「港深西部快速軌道」，其主線將港深兩地機場連接，同時亦會有支線連接洪水橋，並於前海設站。不過，政府於一四年經審慎考慮，指該項目的成本預計高達一千一百億元，整體財務可行性成疑故暫不推進。不過，局方當年亦指，注意到前海大規模發展可能帶來的機遇，因此會密切留意日後跨境運輸需求的任何顯著增長，另行研究興建一條連接香港及前海的跨境快速軌道可行性，以及其經濟和社會效益，為兩地提供接駁基建設施再留下伏筆。

前海管理局香港事務首席聯絡官洪為民表示，於前海設立一個可通往香港口岸，多年前已有人提出，「澳門與橫琴之間有一個口岸，為何香港與前海之間沒有﹖」他認為，前海未來的發展優勢獨特，尤其是法律服務方面，而早年曾經估計，前海當地日後的工作人口多達二十五萬，當中約十萬人是來自香港；儘管有關估算其後經過調低，但他相信來往兩地的港人日後也會為數不少。

他表示，現時到前海一帶上班的港人，通常需要經由深圳灣口岸轉車，十分不便，因此有需要加建基礎設施，讓兩地居民可以互聯互通的。他笑言：「由於現時人流不多，未能開辦全日巴士線，暫時只在早上八時四十五分和九點十五分提供兩班穿梭巴士，但被不少初創一族投訴，他們哪有那麼早上班﹖」

遲d一地兩檢都唔駛

深圳地鐵N 號線

no please

屌你老母又要出錢

發咩癫係咁連接香港 , 痴撚左？

支持拆關攬炒

劇本早已定好，香港早日淪陷

早兩日先有個post講深圳灣大橋會同沿海高速連番香港 再連屯門碼頭方便去機場

準備折關

唔搞香港先係痴撚左

同化

隔離就係深圳灣橋，起多條出嚟嘅話有咩實際用途？

屯門赤鱲角連接路都就黎起好喇
仲屯門碼頭
個post 條友坐左幾多年呀

另外 人地個環珠三角高速公路一早計劃好
唔好到依家先如夢初醒咁

點解你打殘體字？

？

前海發展不如預期，要拉香港落去幫佢做起前海金融業，深圳做起左金融，香港食得屎

"癫"

又來敲榨庫房

未吞香港，當年真金白銀育成契細佬已經做定你話事人鳥！！！

癲 ok u win

高鐵起完了 沙中線起到尾了
唔搵啲野起 工程佬食風咩

仲起口岸? 乜唔係要拆晒啲口岸咩

又係到輸岀產能過剩，香港人預左要為支共理單

錢作怪

高錢減價咪得囉

呢條都講咗好耐 無十年都五年，報紙佬翻炒當新聞？

洪水橋一定係跟深圳嗰陣噉規劃
溝晒啲外省人落去，一個本地人都冇

[blockquote]這構想與前規劃署署長凌嘉勤早前向港府提出的構想不謀而合[blockquote]

當人儍嘅咩

當人儍嘅咩

有誠意係咪起返布吉檢查站整一二線關先

你睇澳門同珠海填到得番條渠就知啦
今日起橋 遲下就填平後海灣

宜家支那好似廿幾年前拆深圳二線關口一樣。

身分證 交通 法律 跟足支那

剛剛睇咗地圖
原來佢個深圳灣關口唔近深圳地鐵站
最近個站叫海月
都要行20分鐘先到關口
咁差嘅規劃
深圳地鐵整條線由前海連去關口
乘客過咗關接駁現有公路巴士咪得囉

現實邊有真係咁多人要上去

大陸西

50年不變=50年內不斷變

777:拆關唔會影響香港人居民身份

狗政府既規劃咪規哂喺點樣賣港囉

接駁明日大嶼

冇啦冇啦 玩完

深圳灣咪起緊地鐵站，好似2年後通車
但我唔多信有10萬港人係前海番緊工

有排升 大西北

你班友即管反啦

係方便d人落嚟

深圳灣關口起緊地鐵啦

起乜都係用香港錢

共慘黨殺到黎，港九新界冇得避，唔學普通話就既走定先

攬炒齊齊死囉屌

割咗屯元天佢啦不如

學都無用
外人永遠係外人

成個香港都割左啦

用咩輸入法

深圳灣口岸起緊地鐵13號線

邊個傻HI官員買左洪水橋呀

支港齊齊翻炒吹水概念弄假成真

前海又出返黎？未收皮咩

係方便多啲人落來

10年都有拋出同樣概念，連接深港兩地機場，中途設洪水橋站

佢咁樣連接 係人見到都知香港完全融入中國啦
仲想用前海做核心

喜茶係沙田，銅鑼灣開左啦

黃左啦柒頭

似病危插喉咁

慘在係輸毒藥

癡撚線 唉

D關口本身都預設左香港係唔會融合
因為香港關係法
如果美國取消香港關係法
意味所有投入連接香港既基建都係白費

東九龍線 北港島線 屯門南延線 排緊隊

東鐵變九卡後南北加速線亦事在必行

依堆野夠玩10年

滅港計劃不停步

波哥一家又可賺大錢了

Stupid